{
  "questions": [
    {
      "question": "2018년 러시아 월드컵에서 도입된 비디오 판독 시스템의 이름은?",
      "choices": [
        "VAR",
        "VCR",
        "VTR"
      ],
      "answer": "0",
      "explain": "Video Assistant Referees"
    },
    {
      "question": "한국 최초의 배달 음식은 무엇일까요",
      "choices": [
        "설렁탕",
        "짜장면",
        "해장국"
      ],
      "answer": "2",
      "explain": "효종갱 :  '새벽을 알리는 종소리가 울릴 때 먹는 국'이라는 뜻. 배추속, 콩나물, 쇠갈빗대, 해삼, 전복, 버섯 따위를 된장 푼 물에 종일 푹 고아 만든 해장국이다.현대에는 한국사 최초의 배달음식으로도 알려져 있으며, 남한산성 근처에도 효종갱을 재현하여 판매하는 식당들이 있다."
    },
    {
      "question": "현재 인구수가 많은 나라는 어디일까요?",
      "choices": [
        "중국",
        "인도",
        "미국"
      ],
      "answer": "0",
      "explain": "중국 : 약 14억 1540만명 인도 : 13억 5304만명 미국 : 3억 2676만명"
    },
    {
      "question": "'작지만 일상에서 실현 가능한 행복이라는 뜻'의 단어는 무엇일까요?",
      "choices": [
        "호캉스",
        "소확행",
        "킨포크"
      ],
      "answer": "1",
      "explain": "호캉스 : 호텔 + 바캉스, 소확행 : 소소하지만 확실한 행복, 킨포크 : 자연친화적 생활양식"
    },
    {
      "question": "'10리도 못 가서 발병난다'에서 10리는 대략 몇 Km일까요?",
      "choices": [
        "1km",
        "4km",
        "10km"
      ],
      "answer": "1",
      "explain": "1리 : 약 400m"
    },
    {
      "question": "'스웨그'라는 단어를 처음 사용한 인물은?",
      "choices": [
        "투팍",
        "에미넴",
        "셰익스피어"
      ],
      "answer": "2",
      "explain": "세익스피어 <한 여름 밤의 꿈>에서 처음 사용 옷차림은 초라하지만 잘난 척하며 자신감 넘치는 행동을 한 인물의 모습을 ‘스웨거(Swagger)’로 표현했다고 알려졌다."
    },
    {
      "question": "정약용 선생이 추천한 피서법이 아닌 것은?",
      "choices": [
        "숲 속에서 매미소리 듣기",
        "느티나무 아래서 그네 타기",
        "조용히 앉아 책 읽기"
      ],
      "answer": "2",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "우리나라에서 가장 높은 산은 어디일까요?",
      "choices": [
        "설악산",
        "지리산",
        "한라산"
      ],
      "answer": "2",
      "explain": "설악산 : 1708m, 지리산 : 1916m, 한라산 1947m"
    },
    {
      "question": "'감사하다'라는 뜻이 아닌 건 무엇일까요?",
      "choices": [
        "이스따봉",
        "그라이사스",
        "셰셰"
      ],
      "answer": "0",
      "explain": "이스따봉은 포르투갈어로 \"좋아요\"라는 뜻이다."
    },
    {
      "question": "스승의 날은 어떤 인물의 생일에서 유래했을까요?",
      "choices": [
        "김구",
        "세종대왕",
        "신사임당"
      ],
      "answer": "0",
      "explain": "스승의날은 세종대왕의 탄신일에서 유래되었다."
    },
    {
      "question": "반려동물이 노란 리본을 다는 건 어떤 의미일까요?",
      "choices": [
        "먹이를 주지 마세요.",
        "만지지 말아주세요.",
        "안전하니 다가와도 좋습니다."
      ],
      "answer": "1",
      "explain": "중장비를 보면 대부분 노란색 바탕으로 도색이되어 있다. 이는 \"가까이 오지 마세요\" 라는 의미를 가지고 있다. 반려동물의 목 부위에 노란 리본, 노란 스카프 또한 다가오거나 만지지 말라는 뜻으로 해석된다."
    },
    {
      "question": "천원짜리에 새겨진 인물은 누구일까요?",
      "choices": [
        "퇴계 이황",
        "율곡 이이",
        "세종대왕"
      ],
      "answer": "0",
      "explain": "율곡 이이는 오천원 세종대왕은 만원에 새겨져 있다."
    },
    {
      "question": "세계에서 가장 면적이 큰 나라는?",
      "choices": [
        "중국",
        "미국",
        "러시아"
      ],
      "answer": "2",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "희로애락에 속하지 않는 것은?",
      "choices": [
        "사랑",
        "즐거움",
        "기쁨"
      ],
      "answer": "0",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "세종대왕의 아버지는 누구일까요?",
      "choices": [
        "이방원",
        "이성계",
        "이순신"
      ],
      "answer": "0",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "해산물을 세는 단위와 숫자가 잘못 연결된 것은?",
      "choices": [
        "김 한 톳 - 100장",
        "고등어 한 손 - 10마리",
        "북어 한 쾌 - 20마리"
      ],
      "answer": "1",
      "explain": "고등어 한 손은 2마리를 의미한다."
    },
    {
      "question": "10원짜리 동전 앞면에 새겨진 것은?",
      "choices": [
        "석가탑",
        "다보탑",
        "길성탑"
      ],
      "answer": "1",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "형제 관계가 아닌 인물은?",
      "choices": [
        "흥부-놀부",
        "제우스-포세이돈",
        "닐 암스트롱-루이 암스트롱"
      ],
      "answer": "2",
      "explain": ""
    },
    {
      "question": "다음 중 우리나라에서 최초로 발명한 것은?",
      "choices": [
        "신호등",
        "전기밥솥",
        "MP3 플레이어"
      ],
      "answer": "2",
      "explain": ""
    }
  ]
}
